
### コード共有サイト開発
↓コレののパクリを作成する

[http://codeshare.io](http://codeshare.io)

#### できること
- ブラウザ上でシンタックスハイライト付きのコードが書ける
	- javascript
	- go
	- ruby
	- go
	- html
	- etc...
- 書いたコードはリアルタイムに同時接続しているユーザに反映される
- 他のユーザのカーソル位置もリアルタイムに共有される
- ルーム機能もある(urlの後ろにつくidがroomになる)

#### 求められる機能
- フロントエンド(Angular2)
	- コード入力(テキストエリア)
	- 言語切替機能
	- theme切り替え機能(themeは自分だけ切り替えれたらOK)
		- API連携(websocket)
			- コード連携
			- 言語連携
			- カーソル連携 
- バックエンド(Koa)
	- ルーム作成機能
	- API
		- コード連携
		- 言語連携
		- カーソル連携
		- コード保存



#### やること(その1)
- フロントエンド(nzk)
	- [x] 書いたコードをAPIに反映する
	- [x] コードがwebsocketから流れてくるのでテキストエリアに反映する
- バックエンド(kdm)
	- [x] http://hogehoge/にアクセスされたらhttp://hogehoge/roomidを生成してリダイレクト
	- [x] コードがwebsocketで流れてくるのでroomへブロードキャスト


#### やること(その2)
- フロントエンド(nzk)
	- [x] カーソル共有
		- 改行されたとき
		- カーソルの前に他人がコードを書いたとき
		- コード選択状態の反映(shift押しながら選択されたとき)
	- [ ] タブ機能の追加
		- タブ追加API
		- タブ削除API
		- タブ毎のコード、言語反映
		- 選択タブ以外の反映時はタブを変化させる
			
- バックエンド(kdm)
	- [x] ルームに入室している人数をクライアントに送信。退出したら(ry
	- [ ] タブ機能に合わせてAPI追加

		- タブ追加
		- タブ削除
		- コード反映、言語切替反映

	- [ ] herokuへデプロイして動かせるようにする


#### いつかやりたいこと
- ソース保存（メモリ上なので永続化）
- ソース一覧をTree上で見れるようにする